{
  "questions": [
    {
      "question": "Toplamları 72 olan ardışık 5 doğal sayıdan en küçüğü kaçtır?",
      "options": ["11", "12", "13", "14", "15"],
      "correct": "13"
    },
    {
      "question": "3 ardışık tek doğal sayının çarpımı 693 ise ortanca sayı kaçtır?",
      "options": ["9", "11", "13", "15", "17"],
      "correct": "13"
    },
    {
      "question": "x, x+1, x+2 ardışık sayıları için (x+2)² − x² = 48 olduğuna göre x kaçtır?",
      "options": ["6", "7", "8", "9", "10"],
      "correct": "8"
    },
    {
      "question": "Toplamları 0 olan 7 ardışık tam sayının ortanca sayısı kaçtır?",
      "options": ["-3", "-1", "0", "1", "3"],
      "correct": "0"
    },
    {
      "question": "n! = 6 × 4! eşitliği sağlanıyorsa n kaçtır?",
      "options": ["3", "4", "5", "6", "7"],
      "correct": "6"
    },
    {
      "question": "5! – 4! işleminin sonucu aşağıdakilerden hangisidir?",
      "options": ["24", "60", "80", "96", "120"],
      "correct": "96"
    },
    {
      "question": "6! / 3! işleminin sonucu kaçtır?",
      "options": ["20", "60", "90", "120", "720"],
      "correct": "120"
    },
    {
      "question": "Toplamları 105 olan ardışık 7 pozitif tam sayının en büyüğü kaçtır?",
      "options": ["15", "17", "18", "19", "21"],
      "correct": "19"
    },
    {
      "question": "(n + 1)! - n! = 720 ise n kaçtır?",
      "options": ["4", "5", "6", "7", "8"],
      "correct": "5"
    },
    {
      "question": "Birbirini izleyen 4 pozitif çift tam sayının toplamı 164’tür. Bu sayıların en küçüğü kaçtır?",
      "options": ["36", "38", "40", "42", "44"],
      "correct": "40"
    }
  ]
}
